\section{スーパーコンピュータ「不老」へのログイン・環境設定}
\begin{itemize}
\setlength\itemsep{1\zh}
\item
  利用支援ポータルへのログイン
  \begin{itemize}
  \item
    利用支援ポータルのURL
    \href
        {https://portal.cc.nagoya-u.ac.jp/}
        {https://portal.cc.nagoya-u.ac.jp/}
    にアクセスする．
  \item
    センターから送付されたアカウント情報を入力して，
    「ログイン」を押す．
  \end{itemize}
\item
  パスワードの変更
  \begin{itemize}
  \item 初期パスワードの変更を求められるので，
    「現在のパスワード」にセンターから送付された
    「初期パスワード」を入力する．
  \item
    パスワード規約に従うパスワードを，
    「新しいパスワード」と「新しいパスワード(再入力)」
    に入力して，
    「変更」を押す．
  \end{itemize}
\item
  利用手引書のダウンロード
  \begin{itemize}
  \item
    サイドメニューの「利用手引書」を押して，
    「Type I利用手引書」をダウンロードする．
  \end{itemize}
\item
  SSH秘密鍵/公開鍵ペアの作成(まだ作成していない場合)
  \begin{itemize}
  \item
    「Type I利用手引書」の「2.3.1 ssh秘密鍵/公開鍵ペアの作成」を参考にする．
  \end{itemize}
\item
  SSH公開鍵登録
  \begin{itemize}
  \item
  「Type I利用手引書」の「2.3.3 SSH公開鍵登録」を参考にする．
  \end{itemize}
\item
  SSHログイン
  \begin{itemize}
  \item
    「Type I利用手引書」の「2.4 SSHログイン」を参考にする．
  \end{itemize}
\end{itemize}
